真人真心

飲到Wingwing地嘅我坐左係酒吧角落
望住呢個不請自來的男人
我對佢嘅髮型、聲音、輪廓同堆身型都毫無所象
不過佢一直望住我微笑，笑撚到我周身唔自在

仆街 唔係咁撚黑仔掛 自已飲悶酒都可以遇到個痴線佬
我本來唔太想理佢 但佢嘅目光真係好難令人忽視
我唯有是是但但同佢say個 hi 只係想快喲打發佢走 唔好阻住我借酒消愁
佢聽到我打招呼 點左點頭 冇出聲
正當我諗住大聲屌柒佢果陣 佢突然問左我一個問題

「如果可以比你番翻去五年前，你會唔會咁做？」
我聽完 心諗條友都痴撚線
於是就hea吓佢啦
「番，打死都番，中番幾次六合彩都好丫。起碼我唔使搞成今時今日咁。」
可能係受酒精影響，我居然開始同個陌生人表露情緒

佢個身頓左一頓 笑一笑 似乎對我答得咁乾脆有喲驚訝
然後佢又問
「如果你唔可以帶住任何野，包括你嘅記憶呢？」
「屌，咁模係照番啦，就算我番左去行番舊路，再次搞到今時今日咁。咁又點咁，我根本唔會知道自已錯左兩次，怕咩。但相反，如果我行出左條新路，咁就係我賺啦。你問我呢喲衰到貼地嘅人，我打死都say yes啦，搏一鋪呀嘛。」
我好爽快咁答
佢起身 然後對住我笑一笑 同我講
「講個秘密比你知」
「你講啦，你係咪係未來番黎嫁，要同我講六合彩number。」
我又飲左兩啖酒，笑住咁答
佢搖一搖頭
「其實你係喺2023年番黎，好好把握當下，唔好再行條舊路喇。」

我聽完笑到仆街，笑到隔離枱都望晒過黎。我放低支飲左成晚嘅酒，走出左呢半年以黎我日日過夜嘅地方。

我望住個天

「我想試吓行條新路出黎。」

冇嗱？

冇啦